%        File: abgabe.tex
%     Created: Do Apr 19 05:00  2018 C
% Last Change: Do Apr 19 05:00  2018 C
%
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[
  separate-uncertainty = true,
  table-figures-uncertainty=1,
  locale=DE
]{siunitx}

\usepackage{float}  % kp 

\usepackage[caption = false]{subfig} % \subfig
\usepackage{graphicx} % \includegraphics
\usepackage{grffile}  % pdf support
\usepackage{placeins} 
\usepackage{amsmath}  % \eqref
\usepackage{titling}  % \droptitel

\begin{document}
\setlength{\parindent}{0em} 
\renewcommand\thesubsection{\alph{subsection})}
\renewcommand\thesection{Aufgabe 2{section}:}

\setlength{\droptitle}{-10em}
\title{L\"osung der 2. Aufgabe des f\"unften \"Ubungsblattes zur Vorlesung Computational Physics}
\author{Egor, Saskia, Simon}
\date{}
\maketitle
\section{Die 1D Heisenbergkette}
\subsection{Matrixdarstellung des Hamiltonoperators}
Hier ist die Untermatrix mit $S^Z_{ges}$ der Matrixdarstellung des Hamiltonoperators für N = 10 zu sehen.
Die einzelnen Spin zustände sind nach ihrer Intiger Dahrstellung aufsteigend sortiert.
\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width = \textwidth]{images/A2a.pdf} 
  \caption{Die Matrixdarstellung des Hamiltonoperators.}
  \label{some example}
\end{figure}

\FloatBarrier
\subsection{Diagonalisierung des Hamiltonoperators}
Hier sehen wir den Diagonalisierten Hamiltonoperators, die Eigenwerte wurden dabei aufsteigend sortiert.
\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width = \textwidth]{images/A2b.pdf} 
  \caption{Diagonalisierter Hamiltonoperators.}
  \label{some example}
\end{figure}

\FloatBarrier
\subsection{Laufzeitged\"ons}
Hier sehen sie die Laufzeit der Diagonalisierung des Hamiltonoperators in Abhängigkeit von N.
Es ist deutlich zu erkennen, das die Laufzeit für N > 12 ins unermässliche steigt.
Während es für N = 12 noch unter 10 Sekunden braucht sind es für N = 14 mehrere Minutren wie es danach weiter geht wollen wir nicht wissen.
Dennoch wurde mit einer Ausgleichsrechnung bestimmt, dass die Laufzeit der Funktion
\begin{equation}
  t(N) = \exp(a N^{x} + c)
\end{equation}
folgt.
Mit $x=2.18 \pm 0.07$, $a= 0.05 \pm 0.01$ und $c = 3.4 \pm 2$.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width = \textwidth]{images/A2c.pdf} 
  \caption{Laufzeit der Diagonalisierung in Abhängigkeit von N}
  \label{some example}
\end{figure}


\FloatBarrier
\end{document}

